人民日報：港大學生會「玩火者必自焚」 必須大刀闊斧 需要猛藥去痾 去除象牙塔中的「惡瘤」

內地官方《人民日報》點名批評香港大學學生會抹黑國安教育，已到了非管不可的時候。文章指，港大學生會日前發表公開信，抹黑港大推行國安教育課程是「斷送院校自主」、「愧對學士先賢」，批評是挑釁、抹黑一國兩制和破壞憲制秩序，形容港大學生會以往在刊物《學苑》刊登港獨文章，又舉辦美化黑暴的畫展， 在反中亂港的邪路上早已劣跡斑斑，質疑他們不是學生，而是藏匿在校園中的暴徒。

文章又指香港教育誤入歧途，必須經歷大刀闊斧的改革，需要猛藥去痾，去除象牙塔中的「惡瘤」，令毒教師、毒學生失去存身之所，正告校園中的亂港分子「玩火者必自焚」。